%@P:exocorcp
%@Dif:3
Soit l'expression $A=(2x+3)^2-(4x-5)^2$.
\begin{myenumerate}
\item Développe et réduis l'expression $A$.
\item Détermine la valeur de $A$ pour $x=-1$ puis pour $x=\sqrt2$.
\item Factorise l'expression $A$.
\item Résous l'équation $A=0$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\Eqalign{
A&=(2x+3)^2-(4x-5)^2\cr
A&=4x^2+12x+9-(16x^2-40x+25)\cr
A&=4x^2+12x+9-16x^2+40x-25\cr
A&=-12x^2+52x-16\cr
}\]
\item Pour $x=\sqrt2$, on a $A=-12\times(\sqrt2)^2+52\sqrt2-16=-12\times2+52\sqrt2-16=52\sqrt2-40$.
\item \[\Eqalign{
A&=(2x+3)^2-(4x-5)^2\cr
A&=\left[(2x+3)-(4x-5)\right]\times\left[(2x+3)+(4x-5)\right]\cr
A&=(2x+3-4x+5)\times(2x+3+4x-5)\cr
A&=(-2x+8)\times(6x-2)\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
A&=0\cr
(-2x+8)(6x-2)&=0\cr
}\]
C'est un produit nul donc
\[\Eqalign{
-2x+8&=0\kern1cm\mbox{ou}\kern1cm&6x-2&=0\cr
-2x&=-8&6x&=2\cr
x&=\frac82&x&=\frac26\cr
x&=4&x&=\frac13\cr
}\]
Les solutions de l'équation sont $x=4$ et $x=\dfrac13$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice très classique : les trois égalités remarquables sont passées en revue; la substitution avec une racine carrée.